新年對我黎講只係三日假

因為冇乜親戚既關係，由細到大都冇新年氣氛，可以話咁大個仔都冇拜過年。
你地成日講話俾親戚審問好撚煩依啲野我係完全冇共嗚，每年新年都係摺係屋企碌下ig睇下人地拜年賭錢有幾開心。其實多唔多人好似我咁？

頭盔：我知好多人連假都冇

可能我自己葡萄
有時會同自己講依啲社交活動都未必咁開心好玩

睇黎你依家拜緊年喎

乜大家D親戚都咁閪

啲人成日話親戚會問你幾時結婚、問你幾錢人工𠴱啲濕尻問題

年年利是得老母

同 friend 出去玩嘛

我好你少少，老豆都會派

身邊啲frd個個都係大家族，一開ig個個都團拜，著哂新年裝係度恭喜發財

應該得一兩個咁冇教養問人地幾錢人工既姐

好事黎
由細到大都好撚憎新年
每年都畀人放上檯比較
細個就比較成績 比較讀咩學校
到大個就比較工作 比較人工
至撚憎聽到屋企人講
你睇下邊個邊個搵幾多錢
你睇下邊個邊個點叻點叻
好心你學下人啦
所以到大個都盡可能新年唔喺屋企/唔喺香港 自己一個靜靜地抖幾日 好自在

咁其實團拜有咩做？

咁你同d表兄弟姊妹frd唔frd？定係俾d on9親戚分化左？

咪老一輩同佢地D兄弟姊妹表兄姊妹敘舊lo,好似正常人咁打下牌,飲下酒,食下野
如果某人太乞人憎下次咪唔請佢果家人 . 我都唔明點解咁多巴打年年都要請招呼D唔鐘意既親戚

唔frd
亦無咩交流
本身都少見
加上後尾屋企人同某d 親戚反面
之後更加少
但到依家我都唔會去拜年
d on 9長輩階級思想好撚重
試過同我老豆老母投訴話見到我無主動過黎打招呼同叫佢 對我地屋企印象好差
屌佢老母on撚9 其實我根本見唔到佢
係d大商場度人頭湧湧 一定會見到你咩

個次之後我好多年無去拜年
到新年就閃 過完年先返
要鬧要話咪由鳩佢地
有d垃圾長輩文化令人憎係自己攞黎

細個有拜年 但同親戚關係一直都唔好
屋企發生咗事之後 佢哋更加避得就避 就無再去拜年
到環境好返啲之後佢哋有搵返我媽咪 但都無再去拜 好開心

Same with you

原來好多人都係咁

三日都係屋企打機

同你一樣 不過唔志在利是錢